Q:「主食・主菜・副菜」はどんな場面で役立ちますか？
A:食事づくりや食べる場面で役立ちます。
Q:「主食・主菜・副菜」は何食単位の料理の組み合わせですか？
A:１食単位です。
Q:主食には何が含まれますか？
A:ごはん、パン、めん類などが含まれます。
Q:主菜とはどんなものですか？
A:おかずの中心となる料理で、１食のエネルギーや栄養素量に大きく影響します。
Q:このシンボルマークはなにを表していますか？
A:黄色が「主食」、赤色が「主菜」、緑色が「副菜」を表し、３つの料理を表現しています。
Q:１日に必要とされる栄養素の量は何項目ありますか？
A:３４項目あります。
Q:日本の伝統的な食事にはどんな良さがありますか？
A:日本の伝統的な食事には、長い年月をかけて人々の智恵によってはぐくまれてきた食文化の良さがあります。
Q:健康な食事には何が大切なの？
A:健康な食事に大切なのは毎日の食事です。
Q:健康な食事は何で構成されるの？せいかつ
A:健康な食事を構成する要因としては、社会・経済、自然、文化など枠組みの中に地域力の維持・向上、さらに言うと食文化、生活・暮らし、調理、食材など他にも様々な要因で構成されています。
Q:健康な食事とは何ですか？
A:健康な食事とは、健康な心身の維持・増進に必要とされる栄養バランスを基本とする食生活が、無理なく持続している状態を意味します。
Q:卵を使ったおかずは何に含まれますか?
A:卵を使ったおかずは主菜に含まれます。
Q:パンと汁物は何に分類されますか？
A:パンは主食に、汁物はその他に分類されます。